\section{Visione Generale della Strategia di Verifica}

\subsection{Organizzazione}

Per garantire la qualità del prodotto in tutte le sue fasi di realizzazione, accertandone la conformità rispetto a quanto emerso durante la fase di Analisi dei Requisiti (vedi allegato \textit{AnalisiDeiRequisiti\_v1:0:pdf}), si intende svolgere una costante attività di verifica trasversale a tutte le fasi di sviluppo del progetto.\\ \\
Per poter effettuare un corretto processo di verifica si è scelto di effettuare le
dovute operazioni di controllo ogni volta che il prodotto in esame avrà maturato sostanziali modifiche rispetto alla sua precedente versione. Per quanto riguarda la documentazione questa maturazione si rispecchia nel variare dell'indice di versione dei documenti stessi (vedi documento interno \textit{NormeDiProgetto\_v1.0.pdf}, sezione 6.6) e una fase di verifica finale è necessaria affinchè un qualsiasi documento possa passare alla fase di approvazione da parte del \ruoloResponsabile. E' auspicabile che siano svolte verifiche sui documenti non solo prima dell'approvazione ma anche in fasi intermedie nelle quali il documento può non essere ancora stato completato. Ogni svolgimento di una fase di verifica globale sarà riportata nell'apposito registro delle modifiche. Per assicurare il massimo livello di controllo, tuttavia, un primo controllo sommario sui nuovi contenuti viene svolto dal \ruoloVerificatore\ ad ogni modifica del documento (per approfondimento vedi documento interno  \textit{NormeDiProgetto\_v.1.0.pdf} sezione 5.4)
\\ \\
Si è scelto e adottato il metodo “Broken Window Theory” secondo il quale, non appena un errore viene rilevato, questo andrà segnalato e corretto il prima possibile onde evitarne la propagazione.
\\ \\
Il ciclo di vita scelto per lo sviluppo del progetto è un ciclo di vita incrementale (vedi documento allegato PianoDiProgetto\_v1.0) e di conseguenza le
operazioni di verifica verranno realizzate in modo tale da intervenire in maniera
coerente nelle varie fasi del progetto come illustrato di seguito:

\subsubsection{Analisi dei requisiti}
Tutta la documentazione relativa alla RR, una volta completata, entrerà nella dedicata fase di revisione. Di seguito i parametri di controllo:
\begin{itemize}
	\item[-] La presenza di eventuali errori lessico/grammaticali e la generale correttezza dei contenuti esposti. Nel dettaglio, il controllo ortografico verrà effettuato con gli strumenti messi a disposizione da TexMaker$_G$, mentre il controllo lessicale, grammaticale e sintattico da un'accurata rilettura del testo;
	\item[-]Il controllo dei contenuti con l'obiettivo di verificare la copertura delle richieste del proponente e questo tramite un'accurata rilettura e confronto con il capitolato d'appalto;
	\item[-]Corrispondenza tra ogni requisito e caso d'uso corrispondente;
	\item[-]Verifica dei contenuti grafici e tabellari e conformità dei documenti alle \textit{Norme di Progetto} stabilite.
\end{itemize}
Se durante la verifica saranno state rilevate irregolarità
queste verranno segnalate tramite un apposito ticket dal verificatore
e corrette dal redattore.

\subsubsection{Progettazione}
Il processo di verifica in fase di Progettazione consisterà nel verificare che tutti i requisiti descritti durante la fase di Analisi dei Requisiti siano tracciabili nei componenti individuati e viceversa che ogni componente soddisfi o sia associato ad almeno un requisito. Qualora dalla verifica sorgano incongruenze o mancanze, queste verranno segnalate tramite ticket e successivamente risolte.

\subsubsection{Realizzazione}
La verifica in questa fase verrà effettuata da parte
dei programmatori stessi utilizzando appositi e specifici strumenti di
verifica automatizzata del codice. La presenza di errori verrà segnalata da
un apposito ticket che verrà preso in carico dai programmatori e chiuso
una volta risolto il problema.

\subsubsection{Validazione}
Il team \gruppo\ si impegna a garantire il corretto funzionamento del prodotto Premi e a fornire al collaudo una versione funzionante e possibilmente completa del prodotto. Nel caso in cui vengano riscontrati malfunzionamenti o discrepanze tra le caratteristiche del prodotto e le richieste del cliente sarà cura del fornitore eliminare tali difetti, interamente a proprio carico.

\subsection{Pianificazione Strategica e Temporale}
Avendo l'obiettivo di rispettare le scadenze fissate nel Piano di Progetto v1.0, è necessario che l'attività di verifica della documentazione e del codice sia sistematica e ben organizzata. Ogni fase di redazione dei documenti e di codifica deve essere preceduta da una fase di studio preliminare per eliminare all'origine possibili imprecisioni di natura concettuale e/o tecnica.
\\ \\Il processo di verifica viene strutturato in tre fasi:
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Pre-Verifica:} Si tratta della pianificazione e la preparazione delle attività di verifica. Consiste nella scelta delle persone che si occuperanno di questa attività e nella distribuzione dei documenti o componenti software da controllare;
    \item \textbf{Verifica effettiva:} I \textit{Verifcatori} lavorano indipendentemente per trovare errori, omissioni e scostamenti rispetto agli standard, durante questa fase, un autore del documento o componente software attende il responso del \ruoloVerificatore. Deve stillato un elenco delle azioni correttive da intraprendere;
    \item \textbf{Post-Verifica:} Dopo che le correzioni sono state apportate al componente in esame il \ruoloVerificatore\, usando  come checklist l'elenco delle correzioni da lui redatto nella fase precedente, potrà constatare l'avvenuta correzione.
\end{enumerate}
Durante le attività di verifica è inevitabile che gli errori commessi dagli individui vengano esposti a tutto il gruppo. E' quindi molto importante che si incoraggi nel team una mentalità per la quale la segnalazione degli errori non diventi motivo per screditare il lavoro di un singolo, ma occasione di crescita per la persona e per l'intero gruppo di lavoro.

\subsection{Responsabilità}

La responsabilità dell'attività di verifica viene affidata ai seguenti ruoli:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Responsabile di Progetto:} Macroscopicamente ha il compito di controllare che l'evoluzione del progetto rispetti le tempistiche prefissate, è garante della qualità dei processi interni e della conformità dei prodotti a quanto pianificato e progettato ponendosi come garante nei confronti del \textit{Committente}. In particolare in questo contesto ha il compito di assicurarsi che le attività di verifica vengano svolte sistematicamente e non vi siano conflitti di interesse tra redattori e verificatori. Egli è l'unico a poter decidere l'approvazione di un documento e a sancirne la distribuzione;
	\item \textbf{Verificatore:} Ha il compito di coordinare e definire le attività volte alla verifica del materiale prodotto, sia esso software, documenti o materiale d'altro genere. La responsabilità del verificatore è quella di respingere o validare ogni nuovo documento o modifica di esso e di segnalare formalmente gli errori riscontrati.
\end{itemize}

\subsection{Strumenti, Tecniche e Metodi}
\subsubsection{Strumenti}
Per lo svolgimento del processo di verifica faremo uso dei seguenti strumenti:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Correttore automatico di TeXMaker$_G$}: come segnalato nelle Norme di Progetto v1.0 per la scrittura di documenti si è scelto di utilizzare l'ambiente grafico TeXMaker$_G$. Tale strumento integra i dizionari di OpenOffice.org e segnala i potenziali
	errori ortografici presenti nel testo;
	
	\item \textbf{404TrackerDB}: Strumento software realizzato dal gruppo \gruppo\ che contiene ed associa:
	\begin{itemize}
		\item Requisiti individuati durante l'analisi;
		\item Fonti di requisiti individuate, inclusi anche i casi d'uso.
	\end{itemize}
	Permette inoltre di esportare automaticamente:
	\begin{itemize}
		\item Codice \LaTeX\ per la descrizione dei casi d'uso;
		\item Tabella in \LaTeX\ per il tracciamento fonti-requisiti.
	\end{itemize}

	\item Strumenti W3C$_G$ (\href{www.w3.org}{www.w3.org}) per la validazione:
	    \begin{itemize}
	    	\item \textbf{validatore HTML5$_G$} (\href{http://validator.w3.org}{http://validator.w3.org});
	    	\item \textbf{validatore CSS$_G$}
	    	(\href{http://jigsaw.w3.org/css-validator/}{http://jigsaw.w3.org/css-validator/}).
	    \end{itemize}
	
	\item Strumenti per debugging$_G$ HTML$_G$, CSS$_G$ e JavaScript$_G$ messi a disposizione dai vari browser$_G$:
	    \begin{itemize}
	    	\item \textbf{Chrome Developer Tools} (\href{https://developers.google.com/chrome-developer-tools}
	    	{https://developers.google.com/chrome-developer-tools});
	    	\item \textbf{Firebug}
	    	(\href{http://getfirebug.com/}{http://getfirebug.com/})
	    \end{itemize};
	\item \textbf{JSLint} Ambiente di test (\href{http://www.junit.org}{http://www.junit.org}): tool per la validazione di codice JavaScript$_G$;
	\item \textbf{JUnit} (\href{http://www.junit.org}{http://www.junit.org}): semplice framework per eseguire test ripetibili;
	\item \textbf{BrowserStack} (\href{http://www.browserstack.com/}{http://www.browserstack.com/}):  per eseguire il test comparato sui vari browser$_G$;
	\item \textbf{WebStorm} (\href{https://www.jetbrains.com/webstorm/}{https://www.jetbrains.com/webstorm/}): IDE JavaScript scelto come ambiente di sviluppo.
\end{itemize}

\subsubsection{Tecniche di Analisi}
\textbf{Anamilisi Statica}:\medskip \\ 
Consiste nell'analisi della documentazione e dei prodotti software senza effettuare l'esecuzione. Viene svolta mediante due tecniche complementari:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Walkthrough}:
	È una tecnica che viene utilizzata soprattutto nelle prime fasi del progetto, quando ancora non è stata maturata una adeguata esperienza da parte dei membri del gruppo, che permetta di attuare una verifica più mirata e precisa. Consiste nella rilettura completa e metodica da
	parte dell'autore stesso o da parte del \ruoloVerificatore\ allo scopo di trovare errori. Con l'utilizzo di questa tecnica, il Verificatore sarà in grado di stilare una lista di controllo con gli errori più frequenti in modo da favorire il miglioramento di tale attività nelle fasi future. Questa è un'attività onerosa e collaborativa che richiede l'intervento di più persone per essere efficace ed efficiente. Segue una fase di discussione con la finalità di esaminare i difetti riscontrati e di proporre le dovute correzioni. L'ultima fase consiste nel correggere gli errori rilevati;
	
	\item \textbf{Inspection}:
	Questa tecnica consiste nell'analisi di alcune parti del documento o del codice alla ricerca di errori solo in parti ritenute critiche in base all'esperienza derivata dalle revisioni precedenti. La lista di controllo o checklist, che deve essere seguita per svolgere efficacemente questo processo, deve essere redatta anticipatamente ed è frutto del lavoro svolto dai verificatori con la tecnica di walkthrough. L'Inspection è da preferire al Walkthrough, poichè  non necessità della lettura integrale dei documenti in oggetto, ma richiede un sufficiente livello di dettaglio nella lista di controllo.	    
\end{itemize}
\textbf{Metodi di Analisi Statica}:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Analisi del flusso di controllo}: si controlla che il codice sia correttamente strutturato e che segua il flusso aspettato, che non vi siano parti del programma che possano non terminare e che non esistano porzioni di codice non raggiungibile;
	\item \textbf{Analisi del flusso dei dati}: si accerta che il software non acceda mai a variabili non inizializzate o non modifichi più volte di seguito una variabile senza leggerne il valore tra una modifica e l'altra;
	\item \textbf{Analisi del flusso di informazione}: si verifica che le uniche dipendenze tra gli input e gli output di ogni unità di codice o di più unità siano quelle previste in fase di progettazione.
\end{itemize}
\textbf{Analisi Dinamica}:\medskip \\
Consiste nella verifica dei componenti del software o del sistema in generale e richiede l'esecuzione del programma per eseguire il test.
Perchè tale attività sia utile e generi risultati attendibili è necessario che i test effettuati siano ripetibili: cioè dati uno stesso input e uno stesso ambiente di esecuzione deve fornire gli stessi risultati quando vengono effettuate più prove. Questi risultati saranno utili solo se porteranno alla luce errori permettendo di correggerli, nel caso non vengano riscontrate anomalie, ciò non costituisce una prova dell'assenza di errori.
\\ \\ \textbf{Metodi di Analisi Dinamica}:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Test di unità}:
	Viene verificata ogni unità software che deve soddisfare i requisiti per essa richiesti ed è necessario testare tutte le possibili esecuzioni del codice che lo compone. Per unità si intende la più piccola quantità di software che è utile verificare singolarmente e che viene prodotta da un singolo programmatore;
	\item \textbf{Test di integrazione}:
	I moduli che hanno superato il test di unità possono
	venire integrati tra di loro. Il test di integrazione ha lo scopo di individuare errori residui nella realizzazione dei moduli e problemi nell'integrazione con altre componenti fornite da terze parti che non si conoscono a fondo;
	\item \textbf{Test di sistema e collaudo}:
	Serve a verificare il completo soddisfacimento dei requisiti software stabiliti in fase di Analisi. Consiste nella validazione del prodotto software nel momento in cui vengono aggiunti tutti i componenti. Il test potrà riguardare, in una fase iniziale, solamente alcune delle componenti del prodotto finale, per poi interessare il sistema nella sua interezza;
	\item \textbf{Test di regressione}:
	Consiste nell'eseguire nuovamente i test di unità e di integrazione su componenti software alle quali sono stati apportati cambiamenti. Serve a  controllare che le modifiche apportate non provochino malfunzionamenti alla componente stessa o ad altre che dipendono da essa;
	\item \textbf{Test di accettazione}:
	È il test di collaudo del prodotto software che viene eseguito in presenza del Committente. Se questa fase finale di test viene superata positivamente si può procedere al rilascio ufficiale del prodotto sviluppato.
\end{itemize}
\newpage
\subsubsection{Misure e Metriche}
Le misure e le metriche che il team adotterà si ispireranno alle indicazioni dello standard ISO/IEC$_G$-14598. Tale norma descrive il processo di valutazione della qualità del software. Vengono di seguito descritte le metriche sulle quali \gruppo\ intende basarsi nei processi di verifica, sia in fase di progettazione che di codifica, che potranno essere integrate e stabilite con maggiore precisione durante l'avanzamento del progetto.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Complessità ciclomatica}:
    La complessità ciclomatica di un programma è il
    numero di cammini linearmente indipendenti attraverso il codice sorgente. Per esempio, se il codice sorgente non contiene IF o FOR, allora il livello di complessità sarà 1, poiché esiste un solo 
    cammino, se è presente un IF la complessità diventa di 2. Un programma si può quindi rappresentare come un albero nel quale i nodi sono i blocchi del programma e gli archi sono il passaggio del controllo da un blocco all'altro. La complessità è quindi definita come:
    \begin{center}
    	\textit{C = e - n + 2p}
    \end{center}
    dove e è il numero di archi, n il numero di nodi e p il numero delle componenti connesse. Il valore massimo di complessità ciclomatica accettabile per il gruppo di lavoro \gruppo\ è 10;
	\item \textbf{Misure nella progettazione}:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Complessità di flusso}: 
		misura la quantità di informazioni in entrata ed uscita da una funzione (fan in e fan out). Fan-in è una misura del numero di metodi che invocano una determinata procedura. Un alto valore per fan-in significa che cambiamenti a quella procedura potrebbero avere effetti a catena sulle altre. Fan-out indica quanto una procedura ne richiama delle altre, dando una valutazione del grado di dipendenza di quella procedura dalle altre;
		\item \textbf{Profondità di annidamento dei costrutti condizionali}: costrutti IF profondamente annidati sono più soggetti a errori e risultano più difficili da comprendere e da correggere.
	\end{itemize}
	\item \textbf{Misure sul codice}:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Lunghezza del codice}: misura la dimensione di un componente in termini di numero di linee di codice. Generalmente, maggiore è la dimensione di un componente, maggiore è la probabilità che esso contenga degli errori;
		\item \textbf{Lunghezza degli identificatori}: misura la lunghezza media degli identificatori (variabili, classi, metodi, etc.). Una lunghezza media elevata e indice di un elevato grado di complessità;
		\item \textbf{Numero dei parametri}: indica il numero di parametri formali nei metodi. Quando questo indice è troppo elevato, è opportuno pensare di semplificare i metodi suddividendoli in metodi più semplici. Il numero massimo di parametri per metodo stabilito dal team di sviluppo è 6.
	\end{itemize}
\end{itemize}
